%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
% Estilo del documento
%
%
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
%% Formato de página
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
\usepackage[a4paper,bindingoffset=0.0in,left=2.54cm,right=3cm,top=3.0cm,bottom=3.0cm,footskip=0.6cm,headheight=1.2cm,headsep=0.7cm]{geometry}
\usepackage{ifdraft}  
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath,mathtools}    % need for subequations
\usepackage{graphicx}   % need for figures
\usepackage{verbatim}   % useful for program listings
\ifdraft{%       % opiciones de visualización de 
    \usepackage[xcolor={usenames,dvipsnames}]{changes}
}{
    \usepackage[final,xcolor={usenames,dvipsnames}]{changes}
}
\setauthormarkupposition{left}
\setremarkmarkup{\marginpar{\textcolor{Changes@Color#1}{#1 #2}}}
\setaddedmarkup{+++: #1}
%\setauthormarkup{\marginpar{#1}}
%\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}     % use if color is used in text
%\usepackage{subfigure}  % use for side-by-side figures
\usepackage[spanish,es-noshorthands]{babel} % Multilingual support for Plain TEX or LATEX
\usepackage{hyperref}   % use for hypertext links, including those to external documents and URLs
%\usepackage{breakurl} % Permite ref multilínea
\usepackage{booktabs}  % Publication quality tables in LATEX
\usepackage{siunitx}   % A comprehensive (SI) units package
\ifdraft{%
    \usepackage[textwidth=2.5cm,shadow,spanish]{todonotes} % Marking things to do in a LATEX document
}{
    \usepackage[disable]{todonotes} 
}
\usepackage{lastpage}  % Reference last page for Page N of M type footers
%\usepackage{blindtext} % Lorem ipsum
%\usepackage{pgfgantt}  % Draw Gantt charts with TikZ
\usepackage{tikz}                 
\usepackage{pgfplots}  % Create normal/logarithmic plots in two and three dimensions
\pgfplotsset{compat=1.10}
\usepackage{array}     % Extending the array and tabular environment
\usepackage{multirow}  % Create tabular cells spanning multiple rows
\usepackage{moresize}  % Allows font sizes up to 35.83pt
\usepackage{tocloft}   % Control table of contents, figures, etc
\usepackage[section]{placeins} % Permite usar \FloatBarrier para evitar que se queden elementos rezagados
\usepackage{eurosym}   % Símbolo \euro
\usepackage{textcase}  % Cambiar case del texto
%\usepackage[explicit]{titlesec}
%\titleformat{\part}
%  {\normalfont\bfseries\filcenter}{\thepart}{1em}{\MakeTextUppercase{#1}}
\usepackage{titlesec}  % Permite cambiar formato de los títulos 
\usepackage{enumerate} % Listas con a) 1), etc.
\usepackage[shortlabels]{enumitem} % Permite usar [resume] en listas
\usepackage{supertabular} % A multi-page tables package
\usepackage{hhline}    % Better horizontal lines in tabulars and arrays
\usepackage{footmisc}  % Referencias a notas de pie de página
\interfootnotelinepenalty=10000 % Evita salta de página de notas a pie extensas
\usepackage{ulem}      % Mejora en subrayados
\usepackage{url}       % Mejora en las url's    
\mdseries\small\urlstyle{same}
\usepackage{hyphenat}  % Control de ruptura de palabras por guiones
\usepackage{longtable} % Tablas multipágina
\usepackage{pdflscape} % Rotación de páginas
\usepackage{dcolumn}   % Columnas con números centrados
\usepackage{pdfpages}  % Incluir pdf dentro del documento
\usepackage{tabularx}  % Mejora en gestión de tablas
\usepackage{nameref}   % Permite referencias con nombre
\usepackage{floatrow}  % Tamaño de letra para flotantes (tablas, p.ejpl.)
\DeclareFloatFont{small}{\small}
\floatsetup[table]{font=small}
\errorcontextlines 10000 % Visualización mayor de los errores
\usepackage{pifont}    % http://ctan.org/pkg/pifont
\usepackage{float}     % La opción [H] fuerza la localización de un flotante aquí.
\usepackage{fancybox}  % Mejoras a fbox
\usepackage[framemethod=default]{mdframed} % Mejoras en cuadros
\usepackage{currfile}  % Permite conocer el nombre del fichero
% Nueva línea después de \paragraph
\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{4}{\z@}%
  {-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
  {1.5ex \@plus .2ex}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}}

% Lorem ipsum
\usepackage{blindtext}  

% Para compatibilidad con ficheros markdown
\usepackage{listings}
\usepackage{tabulary}

%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%
% Fuente
\usepackage{ifxetex}
\ifxetex
  \usepackage{fontspec}
  \newfontfamily\erasbt[      Path            = tex/fuentes/ErasBT/,
                              UprightFont     = ErasBT-Medium.ttf,
                              BoldFont        = ErasBT-Bold.ttf,
                              ItalicFont      = ErasBT-Italic.ttf,
                              BoldItalicFont  = ErasBT-BoldItalic.ttf,
                              Mapping=tex-text]{ErasBT-Medium.ttf}
  \newfontfamily\erasmediumbt[Path            = tex/fuentes/ErasBT/,
                              UprightFont     = ErasBT-Medium.ttf,
                              BoldFont        = ErasBT-Bold.ttf,
                              ItalicFont      = ErasBT-Italic.ttf,
                              BoldItalicFont  = ErasBT-BoldItalic.ttf,
                              Mapping=tex-text]{ErasBT-Medium.ttf}
                              
  \newfontfamily\erasbookbt[  Path            = tex/fuentes/ErasBkBT/,
                              Mapping=tex-text]{ErasBkBT-Demi.ttf}                              
                            

  \newfontfamily\newsgott[    Path            = tex/fuentes/NewsGot/,
                              UprightFont     = NewsGotT-Regular.ttf,
                              BoldFont        = NewsGotT-Bold.ttf,
                              ItalicFont      = NewsGotT-Italic.ttf,
                              BoldItalicFont  = NewsGotT-BoldItalic.ttf,
                              Mapping=tex-text]{NewsGotT-Regular.ttf}
                              
  \setmainfont[               Path            = tex/fuentes/NewsGot/,
                              UprightFont     = NewsGotT-Regular.ttf,
                              BoldFont        = NewsGotT-Bold.ttf,
                              ItalicFont      = NewsGotT-Italic.ttf,
                              BoldItalicFont  = NewsGotT-BoldItalic.ttf,
                              Mapping=tex-text]{NewsGotT-Regular.ttf}
  \setsansfont[               Path            = tex/fuentes/NewsGot/,
                              UprightFont     = NewsGotT-Regular.ttf,
                              BoldFont        = NewsGotT-Bold.ttf,
                              ItalicFont      = NewsGotT-Italic.ttf,
                              BoldItalicFont  = NewsGotT-BoldItalic.ttf,
                              Mapping=tex-text]{NewsGotT-Regular.ttf}
  \setmonofont[               Path            = tex/fuentes/AndaleMono/,
                              UprightFont     = AndaleMono-Regular.ttf,
                              Mapping=tex-text]{AndaleMono-Regular.ttf}
\else
   \usepackage[utf8]{inputenc} 
   \usepackage{tgtermes}
   \usepackage{lmodern}   
   \newcommand{\erasbt}{\sffamily}
   \newcommand{\erasmediumbt}{\sffamily}
   \newcommand{\erasbookbt}{\sffamily}
   \newcommand{\newsgott}{\normalfont}
   \pgfplotsset{compat=1.10}
\fi

% for debugging fonts: http://tex.stackexchange.com/a/14382/2595
\makeatletter
\newcommand{\showfont}{Encoding: \f@encoding{},
  Family: \f@family{},
  Series: \f@series{},
  Shape: \f@shape{},
  Size: \f@size{}
}
\makeatother

%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
% Mostrar disposición
%
%\usepackage{showkeys}
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%

%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
% Nombre partes
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
\renewcommand{\contentsname}{Contenido}
\renewcommand{\partname}{}
\renewcommand{\appendixname}{Anexo}
\renewcommand{\figurename}{Figura}
\renewcommand{\tablename}{Tabla}
%\renewcommand{\chaptername}{Capítulo} % para "book"
%\renewcommand{\bibname}{Bibliografía} % para "book"
%\renewcommand{\thechapter}{\Alph{chapter}}

% Profundidad Numeración de subsecciones 
\setcounter{secnumdepth}{6}
% Profundidad Numeración de títulos
\setcounter{tocdepth}{4}   
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%
%% Anexos
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%
\usepackage{appendix}
\addto\captionsspanish{%
  \renewcommand\appendixname{Anexo}
  \renewcommand\appendixpagename{Anexos}
}

%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
% Colores
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
\definecolor{verdaJA}{cmyk}{0.95,0,1,0.27} % (Pantone 356 C)
\definecolor{grisclaro}{gray}{0.95}

%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
% Cabeceras y pies de paginas
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % borra cabecera y pie actuales

\addtolength{\headheight}{0.0pt} % espacio para la raya
\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhead{} % elimina cabeceras y raya en páginas "plain"
}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\lhead{\setlength{\unitlength}{1mm}
    \begin{picture}(0,0)
    % Figura
            \put(-18,2){\includegraphics[width=65mm]{tex/figuras/JA.png}}
             % Texto
            \put(50,15){
                \parbox[t][2cm][b]{80mm}{
                    \begin{flushright}
                    \begin{tabular}{l c}
                        {{\erasbookbt \color{verdaJA}
                        {\consejeria}}} \\
                        {{\erasmediumbt \color{verdaJA}\small 
                        \centrodirectivo}} \\
                    \end{tabular}
                    \end{flushright}
                    }    
            }
    \end{picture}
}

\fancyfoot[C]{{\erasbookbt \color{verdaJA}{\ssmall{
\parbox[t][4em][t]{11cm}
{
\centering \textopiedepagina
}
}}}}

\fancyfoot[R]{{\erasbookbt \color{verdaJA} \ssmall{ 
Página \thepage\ de \pageref{LastPage}
}}} 


% Si no es la versión final, eliminamos las cabeceras
\ifdraft{%
\fancyhf{}
}

%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%
% Notas pie de página
\renewcommand*{\thefootnote}{(\arabic{footnote})}
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%

%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%
% Estilo de Párrafo
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%
\setlength{\parindent}{15pt}
\setlength{\parskip}{1.3ex plus 0.5ex minus 0.3ex}
\titlespacing*{\chapter} {0pt}{50pt}{40pt}
\titlespacing*{\section} {0pt}{3.5ex plus 1ex minus .2ex}{2.3ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subsection} {0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\titlespacing*{\paragraph} {0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1em}
\titlespacing*{\subparagraph} {\parindent}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1em}
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%
% Estilo de Cajas
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%
\setlength{\fboxsep}{0.5cm}
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%%
%%% Marca de agua
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%%%
% Documento final
\ifdraft{% Borrador            

    \usepackage[printwatermark]{xwatermark}
            \newwatermark[allpages=true,color=gray!25,angle=90,scale=1,
            xpos=80,ypos=-50,fontfamily=erasmediumbt]{{\erasmediumbt BORRADOR - \tipodocumento}}
}
{%
    \usepackage[printwatermark]{xwatermark}
            \newwatermark[allpages=true,color=gray!25,angle=90,scale=1,
            xpos=80,ypos=-50,fontfamily=erasmediumbt]{{\erasmediumbt \tipodocumento}}
            \newwatermark[allpages=true,color=gray!25,scale=1,
            xpos=-80,ypos=-120]{{\includegraphics{tex/figuras/hercules}}}

}

%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
% Estilos de tipos de letras
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
% Definición de tipo de letra para "apartado" como centrado, subrayado y negrita.
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
\newcommand{\apartado}[1]{
\begin{center}
{\bfseries{\uline{#1}}}
\end{center}
}
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
% Estilo Referencia cruzada <número>.<título>
%
% ver http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Labels_and_Cross-referencing
%
% Uso: \referencia{<etiqueta>}
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
\newcommand{\referencia}[1]{
\ref{#1}.\nameref{#1}
}

%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
%
% Definiciones de marcos
%
%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
%  \citatextocursiva
\newenvironment{citatextocursiva}
     {\begin{quotation}\itshape}
     {\end{quotation}}
\newsavebox{\mybox}
%\newenvironment{citatextocuadrocursiva}
%{\begin{lrbox}{\mybox}%
% \begin{minipage}{\linewidth-2\fboxsep-2\fboxrule-\parindent}\itshape}
%{\end{minipage}\end{lrbox}%
% \fbox{\usebox{\mybox}}}

%  \citatextocuadronormal
\newmdenv[  leftmargin=\parindent,
            rightmargin=\parindent,
            linecolor=gray,
            linewidth=1pt]{citatextocuadronormal}

%  \citatextocuadrocursiva
\newenvironment{citatextocuadrocursiva}
{\begin{mdframed}[  leftmargin=\parindent,
                    rightmargin=\parindent,
                    linecolor=gray,
                    linewidth=1pt]
                    \itshape }
{\end{mdframed}}

%  \cajatextogris
\newenvironment{cajatextogris}
{\begin{mdframed}[  leftmargin=1cm,
                    linecolor=gray,
                    backgroundcolor=gris-claro, 
                    linewidth=1pt]
                    \itshape \hspace{\parindent}}
{\end{mdframed}}

%  \cajatitulo
\newenvironment{cajatitulo}
{\begin{mdframed}[  align=center,
                    leftmargin=\parindent,
                    rightmargin=\parindent,
                    linecolor=gray,
                    backgroundcolor=grisclaro,
                    linewidth=1pt] }
{\end{mdframed}}

